
\medskip

%Pour filmer les étapes d'une course cycliste, les réalisateurs de télévision utilisent des
%caméras installées sur deux motos et d'autres dans deux hélicoptères. Un avion relais,
%plus haut dans le ciel, recueille les images et joue le rôle d'une antenne relais.
%On considère que les deux hélicoptères se situent à la même altitude et que le peloton  des coureurs roule sur une route horizontale. Le schéma ci-dessous illustre cette
%situation:
%
%\begin{center}
%\psset{unit=0.8cm}
%\begin{pspicture}(14,7)
%%\psgrid
%\psdots[dotstyle=+,dotangle=45](7,5.8)(1.8,0)(11.8,0)(3.8,2.2)(10,2.2)%AMNHJ
%\uput[u](7,5.8){A (avion)} \uput[d](1.8,0){M (moto 2)} \uput[d](11.8,0){N (moto 1)} \uput[ul](3.8,2.2){H hélicoptère 2} \uput[ur](10,2.2){L hélicoptère 1} 
%%\pspolygon(7,5.8)(1.8,0)(11.8,0)
%\psline(0,0)(14,0)
%\end{pspicture}
%\end{center}
%
%\medskip
%
%L'avion relais (point A), le premier hélicoptère (point L) et la première moto (point N)
%sont alignés. 
%
%De la même manière, l'avion relais (point A), le deuxième hélicoptère
%(point H) et la deuxième moto (point M) sont également alignés.
%
%On sait que : AM = AN = 1 km ; HL = 270~m et AH = AL = 720~m.
%
%\medskip

\begin{enumerate}
\item %Relever la phrase de l'énoncé qui permet d'affirmer que les droites (LH) et (MN) sont parallèles.
On considère que les deux hélicoptères se situent à la même altitude et que le peloton des coureurs roule sur une route horizontale.
\item  %Calculer la distance MN entre les deux motos.
Dans le triangle AMN :	H $\in$ [AM], L $\in$ [AN] et (LH) // (MN), donc, d'après le théorème de Thalès :  

$\dfrac{\text{AH}}{\text{AM}}= \dfrac{\text{AL}}{\text{AN}} = \dfrac{\text{HL}}{\text{MN}}$, 

soit  $\dfrac{720}{\num{1000}}  =\dfrac{720}{\num{1000}} = \dfrac{270}{\text{MN}}$.

Donc MN $= \dfrac{270 \times \num{1000}}{720} = 375$~m.
\end{enumerate}
 
\vspace{0,5cm}

